\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{tikz}
\usepackage[cm-default]{fontspec}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\setlength{\tabcolsep}{0.6em} % for the horizontal padding
{\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% for the vertical padding
\algnewcommand{\LineComment}[1]{\State \(\triangleright\) #1}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\newtheorem*{theorem}{Θεώρημα}
\newtheorem*{lemma}{Λήμμα}

\usepackage[greek]{babel}
\usepackage{xgreek}
\usepackage{algpseudocode, listings}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Times New Roman}
\usepackage{titling}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb N} }
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathcal A} }
\newcommand{\pset}[1]{\ensuremath{\mathcal P( #1 )}}
\newcommand{\pr}[1]{\ensuremath{\mathbb P [ #1 ]}}
\newcommand{\ev}[1]{\ensuremath{\mathbb E [ #1 ]}}
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb R}}
\newcommand{\stkout}[1]{\ifmmode\text{\sout{\ensuremath{#1}}}\else\sout{#1}\fi}

\newcommand{\opt}{\textsc {Opt}}

\newcommand*{\QED}{\hfill\ensuremath{\square}}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{pstricks}
\usepackage{epsfig}
\setlength{\droptitle}{-5em}
\usepackage{graphicx}

\makeatletter
\def\maxwidth{%
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

\title{ \textbf{Τεχνητή Νοημοσύνη}  \\ 1o Προγραμματιστικό Θέμα \\ Αναφορά Εργασίας \\ \small{Ακ. Έτος 2018-2018}}
\author{\textbf{Μέλη ομάδας} \\ Εμμανουήλ Παναγιώτου (03115079) -- \texttt{el15079@mail.ntua.gr} \\  Μάριος Παπαχρήστου (03115101) -- \texttt{papachristoumarios@gmail.com}   \\ \line(1,0){500}}
\date{\emph{"It's going to be interesting to see how society deals with artificial intelligence, but it will definitely be cool". --Colin Angle}} 


\begin{document}

\maketitle


\section{Αντικειμενοστραφής Σχεδιασμός} 

Η παρούσα εργασία αναπτύχθηκε σε γλώσα Java, με γνώμονα τον αντικειμενοστραφή σχεδιασμό. Χρησιμοποιήθηκαν κλάσεις για τα Ταξί (Taxi), τους Πελάτες (Client), τις Κορυφές (Node), τις ακμές (Edge), τους εκτιμητές για τον Α* (Estimator) και τον συνολικό γράφο (Graph). Η κλάση Node επεκτείνει την απλή λειτουργία της κλάσης σημείου (Point) που υπάρχει στην υλοποίησή μας. Για τις δομές δεδομένων χρησιμοποιήθηκαν επίσης κλάσεις των standard βιβλιοθηκών της Java. 

\section{Δημιουργία Γραφήματος}

% TODO Manolis

\section{Αλγόριθμος Α*}

\subsection{Περιγραφή Αλγορίθμου}
Για την υλοποίηση του Α* χρησιμοποιήθηκαν δύο hashtables για να κρατήσουμε τις $f(v)$ και $g(v)$. Επίσης χρησιμοποιήθηκε ένα HashSet για τη διατήρηση του κλειστού συνόλου και μια ουρά προτεραιότητας \texttt{PriorityQueue<Estimator>} στην οποία τηρούταν το μέτωπο αναζήτησης (ανοικτό σύνολο). Κάθε φορά, από το μέτωπο αναζήτησης αφαιρούνταν ο κόμβος με την ελάχιστη τιμή $$f(v) = g(v) + h(v)$$ όπου $h(v)$ η ευριστική συνάρτηση. Αν ο $v$ ήταν στόχος τότε η αναζήτηση τερμάτιζε. Σε κάθε άλλη περίπτωση ο αλγόριθμος έκανε relax στις κορυφές στις οποίες βελτιώνονταν το $g(v)$. 

\subsection{Ευριστική Συνάρτηση}

Δεδομένης της γεωμετρίας της πόλης, η ευριστική συνάρτηση που διαλέξαμε είναι η Νόρμα Ταξί $L_1$ από τον κοντινότερο στόχο με τύπο 

$$h(v) = \min_{g \in G} h_g(v)$$

όπου $G = \{ g \in V \mid g \text{ στόχος} \}$ με $$h_g(v) = | v.x - g.x | + |v.y - g.y |$$
 
Για να επιστρέψει σωστά αποτελέσματα ο Α* θα πρέπει η ευριστική συνάρτηση να υποεκτιμά το πραγματικό κόστος $\delta (v \to t)$. Θεωρώντας ότι σε κάθε σημείο μπορούμε να κινηθούμε το πολύ σε 4 κατευθύνσεις διαλέξαμε τη νόρμα $L_1$. Άλλη επιλογή θα μπορούσε να αποτελέσει η $L_\infty$--νόρμα ή κάποιος συνδυασμός μεταξύ των δύο.  

\subsection{Αποθήκευση Διαδρομών} 

Για να τηρήσουμε τις διαδρομές χρησιμοποιούμε ένα \texttt{Hashtable<Node, Stack<Estimator>>} και σε κάθε relaxation προσθέτουμε στη στοίβα την τιμή που βρίσκουμε (η οποία μικραίνει συνεχώς) αφού αφαιρέσουμε πρώτα οποιαδήποτε μεγαλύτερη τιμή. Ο πίνακας κατακερματισμού θα χρησιμεύσει στην εκτύπωση των συντομότερων διαδρομών. Ο κατευθυνόμενος υπολειμματικός γράφος $H$ είναι DAG. Σε μια τοπολογική διαταξή του επομένως μπορούμε να εκτυπώσουμε τα συντομότερα μονοπάτια από τον πελάτη $c$ προς τον πλησιέστερο στόχο $g \in G$. Γενικά τα μονοπάτια που πάνε σε έναν κόμβο $v \in H$ από μια πηγή $c$ δίνονται από τη σχέση

$$p_c(v) = 
\begin{cases}
\{v\} & v = c \\
\bigcup_{(u, v) \in E(H)} \{ p_c(u) + v \}   & v \neq c
 
\end{cases}
$$

και μπορεί να πραγματοποιηθεί με μια DFS στο $H$. 
 
\section{Αποτελέσματα}





\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{norvig} Russell, Stuart J., and Peter Norvig. Artificial intelligence: a modern approach. Malaysia; Pearson Education Limited,, 2016.

\bibitem{stamou} Στάμου Γ., Τεχνητή Νοημοσύνη, Διαφάνειες

\end{thebibliography}

\end{document}
